金融撚：如果你有包袱未能企出黎，請一人一分力，用強積金制裁黑勢力

幫金融朋友代post
佢地都係805有出黎支持大家
香港人加油

親愛的全港市民：

我們是一眾特許金融分析師。我們希望公眾能提升對環境、社會和企業管治 (ESG) 投資原則的認識。

過去幾年，全球投資者越來越關注ESG作為基金經理投資政策及操作的一部份。ESG除了關注環境問題外，亦涉嫌到社會議題，當中人權問題則是非常重要的其中一環。例如，許多機構投資者會要求基金經理剔除生產集束炸彈、生物武器及化學武器的公司。根據法例規定，絕大部份的香港勞動人口都有投資在強積金上。因此，公眾必需要了解相關強積金管理公司的ESG政策。

過去兩月，香港警隊就逃犯條例修訂草案 (「條例」) 所引起的社會爭端採用過份武力，令香港陷入人道危機。例如，於8月11日，香港警隊在密封的地鐵站內發射本應只供室外使用的催淚彈。同時，香港警察亦對準示威者的頭部發射海棉子彈，使一名佩帶眼罩的示威者眼球爆裂。站在人權的角度，如此粗暴及極其過份之暴力是絕不能容忍的。

另一方面，多家上市公司於同一周末發表聲明，表示支持香港政府及警隊執法，以維護香港之「法治」。這種「支持」可被視為支持人道危機。而基於數宗事件已構成公憤，如此行為有可能對股價構成重大影響。投資這些公司或不符合眾多基金經理的ESG政策；同時，廣大香港強積金的持有者也可能受到牽連，其退休儲蓄的長期回報或受到嚴重影響。

因此，我們為香港市民準備了一封信，要求各大強積金受託機構能就他們的ESG政策作出回應。當中重點為，香港警察及政府近期多番公然違反人權，強積金的投資政策如何處理這些依然支持警察及政府的公司。

我們希望公眾對自身權利的認識有所提升後，所有基金經理為強積金單位持有人履行受信責任時，都需要因此負責。

謹此敬告

一眾熱愛香港的特許金融分析師敬上

==========

尊敬的先生/女士:

作為<<強積金計劃名稱>> (「計劃」) 的成員，本人希望了解更多貴公司計劃內基金之環境、社會和企業管治 (ESG) 的政策。

過去兩月，香港警隊就逃犯條例修訂草案 (「條例」) 所引起的社會爭端採用過份武力，令香港陷入人道危機。例如，於8月11日，香港警隊在密封的地鐵站內發射本應只供室外使用的催淚彈。同時，香港警察亦對準示威者的頭部發射海棉子彈，使一名佩帶眼罩的示威者眼球爆裂。站在人權的角度，如此粗暴及極其過份之暴力是絕不能容忍的。

另一方面，多家上市公司於同一周末發表聲明，表示支持香港政府及警隊執法，以維護香港之「法治」。這種「支持」可被視為支持人道危機。而基於數宗事件已構成公憤，如此行為有可能對股價構成重大影響。

本人了解到香港證監會刊發了一系列的《負責任的擁有權原則》(原則) 。原則指出，「投資者應鼓勵其所投資公司就環境、社會及管治事宜制訂政策，並就可能影響所投資公司的商譽、聲譽及表現的重大環境、社會及管治事宜，參與該公司的事務。」。

另一方面，在全球公認的ESG政策—聯合國負責任投資原則（UNPRI）內，原則2號提出「我們會是積極型的投資者，並會把ESG元素融合至我們的投資政策及操作。」(“We will be active owners and incorporate ESG issues into our ownership policies and practices.”.)

作為計劃的成員，本人強烈要求貴公司刊發公眾聲明，詳細解釋貴公司如何就計劃內的基金實踐ESG政策。當中，貴公司更需要解釋如何處理上述支持獨裁政府暴行的上市公司之投資。由於事件或會影響貴公司基金的回報，並牽涉到本人的退休，作為計劃的成員，本人必須要了解貴公司的投資政策。

盼望閣下能早日回覆。若貴公司於七天內未能回覆，本人將認為貴公司並沒有計劃實踐國際認可的ESG政策，並推動所有基金單位持有人以「僱員自選安排」形式將累算權益馬上轉移至另一機構。

敬希垂注

你的姓名

推到有人見到為止

Sorry ching 借位 求推

突發！ 816攬炒啦你老母

Push push push

已bookmark

推到有人見到

推推推推

推

推到比人睇到為止

推推推

夜晚推一推

612
721
811

唔好意思 唔太明白 即係如果我係用hsbc既mpf計劃 可以寄呢封信比hsbc問佢地對(EGS)既回應？謝謝

Yes

代朋友答
係
所以佢地起左呢份稿出黎
比你地一人一信send比自己MPF既公司

永不忘記

612 721 811

核彈都唔割蓆

Push

有諗頭

想問多少少 如果公司係得hsbc選擇 咁我點樣可以唔用hsbc mpf計劃 （假設hsbc唔理我）

Sorry 7左

但如果只係可以轉到僱員個份 成效會唔會唔大

廣傳出去

今日原本企硬既太古系平均跌咗5隻，向啊爺跪低做護旗手既九倉就升，好大機會係啊爺攞錢做野，話俾港資知道，歸邊先有運行，純粹投資角度，九倉受影響應俾swire大，海港城同時代都係自由行內地客為主，反觀swire甲級商廈居多,點睇都係九倉影響大啲，無原固升！所以唔好以為跟住啊爺投資實無死，你一定要問清楚自已個mpf點投資，如果唔係到時你個基金經理企錯邊，就喊都無謂……

朋友瞓咗
聽日叫佢答你
香港人加油

唔係仇警，大家一定要清楚知道點解要清算警隊。警暴（濫捕、濫告、不依法規）係暴政一部分，唔全面改革警隊、監警制度，只會令目前同將來爭取雙普選更加舉步維艱

所以，絕對唔需要否認自己係針對警隊，針對警隊就係對準政權。唔通你淨係針對林鄭、唔針對政制，就會有雙普選？

#罷工罷巿罷買
#我係香港人
#我參與全港三罷
#各區集會
#出核彈麻包袋都唔割蓆
#直至政府跪低
#解散警隊
#抵制一切紅媒相關商業活動

老老豆豆
我唔係金融人
所以唔熟
不過朋友講過佢做呢行
自己私底下反而唔會投資股票
可以無緣無故地升
可以亦可以無緣無故地跌
所以佢一直Keep Cash
等支爆
聽日問佢呢D事有無關連先
朋友好早瞓

核爆都唔割蓆
香港人加油

合理

推比更多人見到

任何一樣野做得都要做

lm

push

咁有邊d大家覺得唔pass esg standard ?

起碼建議個restricted list

暫時邊間公司明顯支持警暴？

有半自由行

只要你不是第一份工，之前d幾份功d強積金可隨意轉